美朝二次峰會破局後整肅 傳金正恩處決5高官

據南韓《朝鮮日報》報道，北韓領袖金正恩和美國總統特朗普今年二月底在越南河內召開的第二次峰會破局收場，金正恩返回平壤後怒氣難消，進行大型整肅行動，據報已處決了對美談判特別代表金赫哲及另外四名負責工作會議的外交官員。執政勞動黨中央委員會副委員長兼統一戰線部長金英哲，也被判勞改及接受思想教育；而輔佐兄長的金正恩胞妹金與正也據稱被要求低調。

《朝鮮日報》指出，金正恩採取連串整肅行動，目的是轉移視線，企圖化解國內的動盪和民眾的不滿情緒。該報引述一名不公開姓名的北韓消息人士說：「金赫哲被調查，並於今年三月聯同另外四名外交部官員在平壤美林機場內被處決。」在第二次美朝峰會舉行前，金赫哲曾與處理北韓事務的美國特別代表比根進行談判。

消息人士又透露，本來被器重的金英哲在峰會破局後被革職，被送到偏遠的慈江道勞改。另一名官員、有份協助金赫哲與美方談判的金聖惠，也被送往政治犯集中營。

《朝鮮日報》報道，在第二次美朝峰會上為金正恩擔任傳譯員的申惠英也被羈押，因為被指犯了嚴重的傳譯錯誤，損害了金正恩的威信。該報又引述南韓政府一名不知名官員說，在第一、二次美、朝峰會上都保持高調的金正恩妹妹金與正，從河內返回平壤後看來已失寵，地位大不如前。該名官員稱：「自從河內會議結束後，我們已不知道她的行蹤。我們的理解是，金正恩要她低調。」

雖然過去南韓媒體有關北韓高官遭處決的報道最終多屬不實，但連月來關於金赫哲命運的揣測始終不斷，特別是美朝二次峰會後，他的名字一直未出現於北韓官媒。

北韓國營報章《勞動新聞》周四發表一篇評論文章說：「在（他人）面前表現一副尊崇領袖的樣子，背地卻想著另一套，是反黨、反革命行為，背棄了對領袖的忠誠，這種人無法逃過革命的嚴厲裁決。」

《朝鮮日報》指出，今次是自從2013年金正恩的姑父張成澤被處死後，北韓官方傳媒首次使用「反黨」、「反革命」及「嚴厲裁決」等字眼。

行帝制就係咁
皇帝決定一切, 明明自己on9都可以殺下屬回血

無核化換錢換發展 有得跟美國佬
仲要有埋美國總統直線電話
搬出中國既廠 本來有部分有機會去北韓發展
柒左就黎怪人？

冇睇新聞 想知邊一忽7左

金仔坐幾廿個鐘火車
屎忽都硬埋
唔殺人點對得住個屎忽

貪字得個貧

本身美帝隨時幫你改革開放
依家繼續食草

中共係中間玩野啦九成九

每次諗到一個北韓咁嘅國家都仲可以存在於世界上

我就覺得共匪要滅亡真係好難好難